單日149確診創新高 疫情處處燃燒 「漱口杯難救火」專家促封關

節錄

單日149確診創新高 疫情處處燃燒
「漱口杯難救火」專家促封關

【武肺再爆發】

【本報訊】食衞局長陳肇始豪言本港疫情已見頂，言猶在耳，本港武肺確診個案昨即急升，新增149宗確診，其中145宗屬本地個案，兩個數字均創單日新高。本港累計3,152宗確診及疑似個案。另有73宗初步確診，其中三間醫院共四名病人初步確診需隔離。有專家形容疫情火頭處處，政府僅用「漱口杯救火」，促考慮封關。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君。。。。。。。。。

本港疫情未見頂，昨再新增149宗確診個案，連續九日感染宗數逾百。

何栢良

伊利沙伯醫院分別有兩名病人入院後初步確診，有七名病人要隔離檢疫。

四醫院淪陷 病童恐播毒

相關新聞：市民嬲爆：當我哋馬騮咁玩

醫管局總行政經理何婉霞透露，多間醫院有病人初步確診，其中伊利沙伯醫院一名64歲男病人7月28日因心臟問題入住內科病房，因白血球偏低，前日轉入監察病房及檢測，晚上初步確診，同病格有八名病人列為密切接觸者，其中一人已出院，餘下七人要隔離，無醫護列為密切接觸者；該院另一名71歲女病人亦因心臟問題前日入院，當時無發燒，情況穩定，由於病人胸口不適，入院三小時後轉入隔離病房檢測並初步確診，並無病人或醫護列為密切接觸者。

北區醫院一名70歲女病人因疲倦乏力，前。。。。。。。。。。

另明愛醫院一名四歲男童前日因發燒及嘔吐，入住監察病房及檢測，當晚初步確診後轉送瑪嘉烈醫院隔離治療。病人在明愛醫院。。。。。。。。。。。

至於瑪嘉烈醫院四名支援服務員初步確診，。。。
。。。。。。

此外，新城電台群組再多一人初步確診，。。。。。。。。。

港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，每日過百宗確診個案，很多問題要處理，。。。。。。。。。。促請政府果斷進一步收緊邊境措施，包括考慮封關，亦要短期內叫停外傭來港。

轉家食屎啦

專